* получить город, который открыл человек 
    http://api.2gis.ru/doc/maps/ru/manual/dg-project-detector/ 
    http://api.2gis.ru/doc/maps/ru/examples/events/#%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0 %D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5 %D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B0 2%D0%B3%D0%B8%D1%81  
* различные элементы в виде отдельных включаемых слоёв (в плагинах leaflet есть разные кнопки и панели для карты: раздел ui)  
* отмечать точки, по которым пройтись - формировать отдельную карту по короткой ссылке, где будут только отмеченные точки (там можно хранить в виде getJSON или WKT)  
* отмечать магазины, автоматически формировать обращение по отмеченным магазинам&образовательным
* Поиск оптимального маршрута http://catalog.api.2gis.ru/doc/3.0/transport/routing  
* отмечать отдельным цветом маркеры, попадающие в круги   
* если два круга/маркера в одной точке и сложно нажать на конкретный - как-нибудь предоставить возможность посмотреть оба  
  
http://leafletjs.com/reference-1.3.0.html  
  
а ещё здесь в api lat-lng, а в catalog.api: lat-lon!!!  